[許鞍華]明月幾時有,有冇人會睇/睇左?

如何?

聽講雖然大陸人做主角,但配角搵左好多香港演員,

同唔係拍到抗日神劇咁

以上全部係聽人講影評

其實唔難睇，不過就Ann Hui風格，娛樂性唔係好重。

故事比較係想展示當時生活面貌，東江大隊點樣艱苦經營多過讚揚英雄。雖然對比史實就一定有偏差，不過套戲本身都冇做到好似d「主旋律電影」咁。因為題材係講反抗暴政，所以係某d角度黎睇套戲都有種回應現實香港的味道

套戲雖然搵左三個大陸演員做主角，不過又搵左一堆香港演員客串做d小角色。眾多主角配角當中，我覺得葉德嫻真係做得唔錯，幫其他主角一齊帶住套戲行。

睇埋credit，套戲的幕後製作都幾大cast，不過有d地方就依然做得麻麻 （例如動作場面）（同埋Ann Hui少拍呢種史詩式的片，所以都預計到有d地方係冇咁理想）。

呢套戲我覺得算係中上啦，都值得入場睇。

係咪講廣東話？唔係就不了

9成都係廣東話，除咗3個主角係配音之外，其他香港演員都係原聲

Our Time Will Come

睇左
平平淡淡兩粒鐘
利申： 第一次睇許鞍華d戲

唔搵香港人